{"data":[{"number": 1, "chapter": 1, "verse": 1, "question": "不 從 惡 人 的 計 謀 ", "answer": "不 站 罪 人 的 道 路 ， 不 坐 褻 慢 人 的 座 位"}, {"number": 2, "chapter": 1, "verse": 2, "question": "惟 喜 愛 耶 和 華 的 律 法", "answer": "晝 夜 思 想 ， 這 人 便 為 有 福 ！"}, {"number": 3, "chapter": 1, "verse": 3, "question": "他 要 像 一 棵 樹 栽 在 溪 水 旁", "answer": " 按 時 候 結 果 子 ， 葉 子 也 不 枯 乾 。 凡 他 所 做 的 盡 都 順 利 。"}, {"number": 4, "chapter": 1, "verse": 4, "question": "惡 人 並 不 是 這 樣 ，", "answer": "乃 像 糠 秕 被 風 吹 散 。"}, {"number": 5, "chapter": 1, "verse": 5, "question": "因 此 ， 當 審 判 的 時 候 惡 人 必 站 立 不 住 ； ", "answer": "罪 人 在 義 人 的 會 中 也 是 如 此 。"}, {"number": 6, "chapter": 1, "verse": 6, "question": "因 為 耶 和 華 知 道 義 人 的 道 路 ；", "answer": "惡 人 的 道 路 卻 必 滅 亡 。"}, {"number": 7, "chapter": 2, "verse": 1, "question": "外 邦 為 甚 麼 爭 鬧 ？", "answer": "萬 民 為 甚 麼 謀 算 虛 妄 的 事 ？"}, {"number": 8, "chapter": 2, "verse": 2, "question": "世 上 的 君 王 一 齊 起 來， 臣 宰 一 同 商 議 ， ", "answer": "要 敵 擋 耶 和 華 並 他 的 受 膏 者"}, {"number": 9, "chapter": 2, "verse": 4, "question": "那 坐 在 天 上 的 必 發 笑 ", "answer": "主 必 嗤 笑 他 們 。"}, {"number": 10, "chapter": 2, "verse": 5, "question": "那 時 ， 他 要 在 怒 中 責 備 他 們 ，", "answer": "在 烈 怒 中 驚 嚇 他 們"}, {"number": 11, "chapter": 2, "verse": 7, "question": "受 膏 者 說 ： 我 要 傳 聖 旨 。", "answer": "耶 和 華 曾 對 我 說 ： 你 是 我 的 兒 子 ， 我 今 日 生 你 。"}, {"number": 12, "chapter": 2, "verse": 8, "question": "你 求 我 ， 我 就 將 列 國 賜 你 為 基 業 ，", "answer": "將 地 極 賜 你 為 田 產 。"}, {"number": 13, "chapter": 2, "verse": 9, "question": "你 必 用 鐵 杖 打 破 他 們 ", "answer": "你 必 將 他 們 如 同 窯 匠 的 瓦 器 摔 碎 。"}, {"number": 14, "chapter": 2, "verse": 10, "question": "現 在 ， 你 們 君 王 應 當 省 悟 ！", "answer": "你 們 世 上 的 審 判 官 該 受 管 教 ！"}, {"number": 15, "chapter": 2, "verse": 11, "question": "當 存 畏 懼 事 奉 耶 和 華", "answer": "又 當 存 戰 兢 而 快 樂 。"}, {"number": 16, "chapter": 2, "verse": 12, "question": "當 以 嘴 親 子 ， 恐 怕 他 發 怒 ， 你 們 便 在 道 中 滅 亡 ， 因 為 他 的 怒 氣 快 要 發 作 。", "answer": "凡 投 靠 他 的 ， 都 是 有 福 的 。"}, {"number": 17, "chapter": 3, "verse": 1, "question": "耶 和 華 啊 ， 我 的 敵 人 何 其 加 增 ；", "answer": "有 許 多 人 起 來 攻 擊 我 。"}, {"number": 18, "chapter": 3, "verse": 2, "question": "有 許 多 人 議 論 我 說 ： ", "answer": "他 得 不 著 神 的 幫 助 。"}, {"number": 19, "chapter": 3, "verse": 3, "question": "但 你 耶 和 華 是 我 四 圍 的 盾 牌", "answer": "是 我 的 榮 耀 ， 又 是 叫 我 抬 起 頭 來 的 。"}, {"number": 20, "chapter": 3, "verse": 4, "question": "我 用 我 的 聲 音 求 告 耶 和 華", "answer": "他 就 從 他 的 聖 山 上 應 允 我 。"}, {"number": 21, "chapter": 3, "verse": 5, "question": "我 躺 下 睡 覺 ， 我 醒 著 ，", "answer": "耶 和 華 都 保 佑 我 。"}, {"number": 22, "chapter": 3, "verse": 6, "question": "雖 有 成 萬 的 百 姓 來 周 圍 攻 擊 我 ， ", "answer": "我 也 不 怕 。"}, {"number": 23, "chapter": 3, "verse": 7, "question": " 耶 和 華 啊 ， 求 你 起 來 ！", "answer": "我 的 神 啊 ， 求 你 救 我 ！ 因 為 你 打 了 我 一 切 仇 敵 的 腮 骨 ， 敲 碎 了 惡 人 的 牙 齒 。"}, {"number": 24, "chapter": 3, "verse": 8, "question": "救 恩 屬 乎 耶 和 華 ；", "answer": "願 你 賜 福 給 你 的 百 姓 。"}, {"number": 25, "chapter": 4, "verse": 1, "question": "顯 我 為 義 的 神 啊 ， 我 呼 籲 的 時 候 ，", "answer": "求 你 應 允 我 ！ 我 在 困 苦 中 ， 你 曾 使 我 寬 廣 ； 現 在 求 你 憐 恤 我 ， 聽 我 的 禱 告 ！"}, {"number": 26, "chapter": 4, "verse": 2, "question": "你 們 這 上 流 人 哪 ， 你 們 將 我 的 尊 榮 變 為 羞 辱 要 到 幾 時 呢 ？", "answer": "你 們 喜 愛 虛 妄 ， 尋 找 虛 假 ， 要 到 幾 時 呢 ？"}, {"number": 27, "chapter": 4, "verse": 3, "question": "你 們 要 知 道 ， 耶 和 華 已 經 分 別 虔 誠 人 歸 他 自 己 ；", "answer": "我 求 告 耶 和 華 ， 他 必 聽 我 。"}, {"number": 28, "chapter": 4, "verse": 4, "question": "你 們 應 當 畏 懼 ， 不 可 犯 罪", "answer": "在 床 上 的 時 候 ， 要 心 裡 思 想 ， 並 要 肅 靜"}, {"number": 29, "chapter": 4, "verse": 5, "question": "當 獻 上 公 義 的 祭", "answer": "又 當 倚 靠 耶 和 華 。"}, {"number": 30, "chapter": 4, "verse": 6, "question": "有 許 多 人 說 ： 誰 能 指 示 我 們 甚 麼 好 處 ？", "answer": "耶 和 華 啊 ， 求 你 仰 起 臉 來 ， 光 照 我 們 。"}, {"number": 31, "chapter": 4, "verse": 7, "question": "你 使 我 心 裡 快 樂 ", "answer": "勝 過 那 豐 收 五 穀 新 酒 的 人 。"}, {"number": 32, "chapter": 4, "verse": 8, "question": "我 必 安 然 躺 下 睡 覺", "answer": " 因 為 獨 有 你 耶 和 華 使 我 安 然 居 住 。"}, {"number": 33, "chapter": 5, "verse": 1, "question": "耶 和 華 啊 ， 求 你 留 心 聽 我 的 言 語", "answer": "顧 念 我 的 心 思 ！"}, {"number": 34, "chapter": 5, "verse": 2, "question": "我 的 王 我 的 神 啊", "answer": "求 你 垂 聽 我 呼 求 的 聲 音 ！ 因 為 我 向 你 祈 禱 。"}, {"number": 35, "chapter": 5, "verse": 3, "question": "耶 和 華 啊 ， 早 晨 你 必 聽 我 的 聲 音", "answer": "早 晨 我 必 向 你 陳 明 我 的 心 意 ， 並 要 警 醒 ！"}, {"number": 36, "chapter": 5, "verse": 4, "question": " 因 為 你 不 是 喜 悅 惡 事 的 神", "answer": "惡 人 不 能 與 你 同 居 。"}, {"number": 37, "chapter": 5, "verse": 5, "question": "狂 傲 人 不 能 站 在 你 眼 前", "answer": "凡 作 孽 的 ， 都 是 你 所 恨 惡 的 。"}, {"number": 38, "chapter": 5, "verse": 6, "question": "說 謊 言 的 ， 你 必 滅 絕 ", "answer": "好 流 人 血 弄 詭 詐 的 ， 都 為 耶 和 華 所 憎 惡 。"}, {"number": 39, "chapter": 5, "verse": 7, "question": "我 必 憑 你 豐 盛 的 慈 愛 進 入 你 的 居 所", "answer": "我 必 存 敬 畏 你 的 心 向 你 的 聖 殿 下 拜 。"}, {"number": 40, "chapter": 5, "verse": 8, "question": "耶 和 華 啊 ， 求 你 因 我 的 仇 敵", "answer": " 憑 你 的 公 義 引 領 我 ， 使 你 的 道 路 在 我 面 前 正 直 。"}, {"number": 41, "chapter": 5, "verse": 9, "question": "因 為 ， 他 們 的 口 中 沒 有 誠 實 ； 他 們 的 心 裡 滿 有 邪 惡；", "answer": "他 們 的 喉 嚨 是 敞 開 的 墳 墓 ； 他 們 用 舌 頭 諂 媚 人 。"}, {"number": 42, "chapter": 5, "verse": 10, "question": "神 啊 ， 求 你 定 他 們 的 罪 ！ 願 他 們 因 自 己 的 計 謀 跌 倒 ；", "answer": "願 你 在 他 們 許 多 的 過 犯 中 把 他 們 逐 出 ， 因 為 他 們 背 叛 了 你 。"}, {"number": 43, "chapter": 5, "verse": 11, "question": "凡 投 靠 你 的 ， 願 他 們 喜 樂 ， 時 常 歡 呼", "answer": "因 為 你 護 庇 他 們 ； 又 願 那 愛 你 名 的 人 都 靠 你 歡 欣 。"}, {"number": 44, "chapter": 5, "verse": 12, "question": " 因 為 你 必 賜 福 與 義 人", "answer": "耶 和 華 啊 ， 你 必 用 恩 惠 如 同 盾 牌 四 面 護 衛 他 。"}, {"number": 45, "chapter": 6, "verse": 1, "question": "耶 和 華 啊 ， 求 你 不 要 在 怒 中 責 備 我 ，", "answer": "也 不 要 在 烈 怒 中 懲 罰 我 ！"}, {"number": 46, "chapter": 6, "verse": 2, "question": "耶 和 華 啊 ， 求 你 可 憐 我 ，因 為 我 軟 弱 。", "answer": " 耶 和 華 啊 ， 求 你 醫 治 我 ， 因 為 我 的 骨 頭 發 戰 。"}, {"number": 47, "chapter": 6, "verse": 3, "question": "我 心 也 大 大 地 驚 惶 。", "answer": "耶 和 華 啊 ， 你 要 到 幾 時 才 救 我 呢 ？"}, {"number": 48, "chapter": 6, "verse": 4, "question": "耶 和 華 啊 ， 求 你 轉 回 搭 救 我 ！", "answer": "因 你 的 慈 愛 拯 救 我 。"}, {"number": 49, "chapter": 6, "verse": 5, "question": "因 為 ， 在 死 地 無 人 記 念 你 ， ", "answer": "在 陰 間 有 誰 稱 謝 你 ？"}, {"number": 50, "chapter": 6, "verse": 7, "question": "我 因 憂 愁 眼 睛 乾 癟 ，", "answer": "又 因 我 一 切 的 敵 人 眼 睛 昏 花 。"}, {"number": 51, "chapter": 6, "verse": 9, "question": "耶 和 華 聽 了 我 的 懇 求 ； ", "answer": "耶 和 華 必 收 納 我 的 禱 告 。"}, {"number": 52, "chapter": 6, "verse": 10, "question": " 我 的 一 切 仇 敵 都 必 羞 愧 ， 大 大 驚 惶 ；", "answer": "他 們 必 要 退 後 ， 忽 然 羞 愧 。"}, {"number": 53, "chapter": 7, "verse": 1, "question": "耶 和 華 我 的 神 啊 ， 我 投 靠 你 ！", "answer": "求 你 救 我 脫 離 一 切 追 趕 我 的 人 ， 將 我 救 拔 出 來 ！"}, {"number": 54, "chapter": 7, "verse": 6, "question": "耶 和 華 啊 ， 求 你 在 怒 中 起 來 ", "answer": " 挺 身 而 立 ， 抵 擋 我 敵 人 的 暴 怒 ！ 求 你 為 我 興 起 ！ 你 已 經 命 定 施 行 審 判 ！"}, {"number": 55, "chapter": 7, "verse": 7, "question": "願 眾 民 的 會 環 繞 你 ！ ", "answer": " 願 你 從 其 上 歸 於 高 位 ！"}, {"number": 56, "chapter": 7, "verse": 8, "question": " 耶 和 華 向 眾 民 施 行 審 判 ；", "answer": "耶 和 華 啊 ， 求 你 按 我 的 公 義 和 我 心 中 的 純 正 判 斷 我 。"}, {"number": 57, "chapter": 7, "verse": 9, "question": "願 惡 人 的 惡 斷 絕 ！", "answer": "願 你 堅 立 義 人 ！ 因 為 公 義 的 神 察 驗 人 的 心 腸 肺 腑 。"}, {"number": 58, "chapter": 7, "verse": 10, "question": "神 是 我 的 盾 牌 ；", "answer": "他 拯 救 心 裡 正 直 的 人 。"}, {"number": 59, "chapter": 7, "verse": 11, "question": " 神 是 公 義 的 審 判 者 ", "answer": "又 是 天 天 向 惡 人 發 怒 的 神 。"}, {"number": 60, "chapter": 7, "verse": 17, "question": " 我 要 照 著 耶 和 華 的 公 義 稱 謝 他 ，", "answer": "歌 頌 耶 和 華 至 高 者 的 名 。"}, {"number": 61, "chapter": 8, "verse": 1, "question": "耶 和 華 ─ 我 們 的 主 啊 ， 你 的 名 在 全 地 何 其 美 ！", "answer": " 你 將 你 的 榮 耀 彰 顯 於 天 。"}, {"number": 62, "chapter": 8, "verse": 2, "question": "你 因 敵 人 的 緣 故 ， 從 嬰 孩 和 吃 奶 的 口 中 ，", "answer": "建 立 了 能 力 ， 使 仇 敵 和 報 仇 的 閉 口 無 言 。"}, {"number": 63, "chapter": 8, "verse": 3, "question": "我 觀 看 你 指 頭 所 造 的 天 ，", "answer": "並 你 所 陳 設 的 月 亮 星 宿 ，"}, {"number": 64, "chapter": 8, "verse": 4, "question": "便 說 ： 人 算 甚 麼 ， 你 竟 顧 念 他 ？", "answer": "世 人 算 甚 麼 ， 你 竟 眷 顧 他 ？"}, {"number": 65, "chapter": 8, "verse": 5, "question": "你 叫 他 比 天 使 （ 或 譯 ： 神 ） 微 小 一 點 ，", "answer": "並 賜 他 榮 耀 尊 貴 為 冠 冕 。"}, {"number": 66, "chapter": 8, "verse": 6, "question": "你 派 他 管 理 你 手 所 造 的 ， 使 萬 物 ， 就 是 一 切 的 牛 羊 、 田 野 的 獸 、 ", "answer": "空 中 的 鳥 、 海 裡 的 魚 ， 凡 經 行 海 道 的 ， 都 服 在 他 的 腳 下 。"}, {"number": 67, "chapter": 9, "verse": 1, "question": " 我 要 一 心 稱 謝 耶 和 華 ；", "answer": "我 要 傳 揚 你 一 切 奇 妙 的 作 為 。"}, {"number": 68, "chapter": 9, "verse": 2, "question": "我 要 因 你 歡 喜 快 樂 ； ", "answer": "至 高 者 啊 ， 我 要 歌 頌 你 的 名 ！"}, {"number": 69, "chapter": 9, "verse": 3, "question": "我 的 仇 敵 轉 身 退 去 的 時 候 ，", "answer": "他 們 一 見 你 的 面 就 跌 倒 滅 亡 。"}, {"number": 70, "chapter": 9, "verse": 4, "question": "因 你 已 經 為 我 伸 冤 ， 為 我 辨 屈 ；", "answer": "你 坐 在 寶 座 上 ， 按 公 義 審 判 。"}, {"number": 71, "chapter": 9, "verse": 5, "question": "你 曾 斥 責 外 邦 ， 你 曾 滅 絕 惡 人 ；", "answer": "你 曾 塗 抹 他 們 的 名 ， 直 到 永 永 遠 遠 。"}, {"number": 72, "chapter": 9, "verse": 6, "question": "仇 敵 到 了 盡 頭 ； 他 們 被 毀 壞 ， 直 到 永 遠 。 ", "answer": "你 拆 毀 他 們 的 城 邑 ， 連 他 們 的 名 號 都 歸 於 無 有 。"}, {"number": 73, "chapter": 9, "verse": 7, "question": "惟 耶 和 華 坐 著 為 王 ， 直 到 永 遠 ；", "answer": "他 已 經 為 審 判 設 擺 他 的 寶 座 。"}, {"number": 74, "chapter": 9, "verse": 8, "question": "他 要 按 公 義 審 判 世 界 ，", "answer": "按 正 直 判 斷 萬 民 。"}, {"number": 75, "chapter": 9, "verse": 9, "question": "耶 和 華 又 要 給 受 欺 壓 的 人 作 高 臺 ， ", "answer": "在 患 難 的 時 候 作 高 臺 。"}, {"number": 76, "chapter": 9, "verse": 10, "question": "耶 和 華 啊 ， 認 識 你 名 的 人 要 倚 靠 你 ，", "answer": "因 你 沒 有 離 棄 尋 求 你 的 人 。"}, {"number": 77, "chapter": 9, "verse": 11, "question": "應 當 歌 頌 居 錫 安 的 耶 和 華 ，", "answer": "將 他 所 行 的 傳 揚 在 眾 民 中 。"}, {"number": 78, "chapter": 9, "verse": 12, "question": " 因 為 那 追 討 流 人 血 之 罪 的 ─ 他 記 念 受 屈 的 人 ， ", "answer": "不 忘 記 困 苦 人 的 哀 求 。"}, {"number": 79, "chapter": 9, "verse": 13, "question": "耶 和 華 啊 ， 你 是 從 死 門 把 我 提 拔 起 來 的 ；", "answer": "求 你 憐 恤 我 ， 看 那 恨 我 的 人 所 加 給 我 的 苦 難 ，"}, {"number": 80, "chapter": 9, "verse": 14, "question": "好 叫 我 述 說 你 一 切 的 美 德 ；", "answer": "我 必 在 錫 安 城 （ 原 文 是 女 子 ） 的 門 因 你 的 救 恩 歡 樂 。"}, {"number": 81, "chapter": 9, "verse": 15, "question": "外 邦 人 陷 在 自 己 所 掘 的 坑 中 ；", "answer": "他 們 的 腳 在 自 己 暗 設 的 網 羅 裡 纏 住 了 。"}, {"number": 82, "chapter": 9, "verse": 16, "question": " 耶 和 華 已 將 自 己 顯 明 了 ， 他 已 施 行 審 判 ；", "answer": "惡 人 被 自 己 手 所 做 的 纏 住 了 （ 或 譯 ： 他 叫 惡 人 被 自 己 手 所 做 的 累 住 了 ） 。 （ 細 拉 ）"}, {"number": 83, "chapter": 9, "verse": 17, "question": "惡 人 ， 就 是 忘 記 神 的 外 邦 人 ，", "answer": "都 必 歸 到 陰 間 。"}, {"number": 84, "chapter": 9, "verse": 18, "question": "窮 乏 人 必 不 永 久 被 忘 ； ", "answer": "困 苦 人 的 指 望 必 不 永 遠 落 空 。"}, {"number": 85, "chapter": 9, "verse": 19, "question": "耶 和 華 啊 ， 求 你 起 來 ， 不 容 人 得 勝 ！", "answer": "願 外 邦 人 在 你 面 前 受 審 判 ！"}, {"number": 86, "chapter": 9, "verse": 20, "question": " 耶 和 華 啊 ， 求 你 使 外 邦 人 恐 懼 ；", "answer": "願 他 們 知 道 自 己 不 過 是 人 。 （ 細 拉 ）"}, {"number": 87, "chapter": 10, "verse": 1, "question": "耶 和 華 啊 ， 你 為 甚 麼 站 在 遠 處 ？", "answer": "在 患 難 的 時 候 為 甚 麼 隱 藏 ？"}, {"number": 88, "chapter": 10, "verse": 2, "question": "惡 人 在 驕 橫 中 把 困 苦 人 追 得 火 急 ；", "answer": "願 他 們 陷 在 自 己 所 設 的 計 謀 裡 。"}, {"number": 89, "chapter": 10, "verse": 3, "question": "因 為 惡 人 以 心 願 自 誇 ；", "answer": "貪 財 的 背 棄 耶 和 華 ， 並 且 輕 慢 他 （ 或 譯 ： 他 祝 福 貪 財 的 ， 卻 輕 慢 耶 和 華 ） 。"}, {"number": 90, "chapter": 10, "verse": 4, "question": "惡 人 面 帶 驕 傲 ， 說 ： ", "answer": "耶 和 華 必 不 追 究 ； 他 一 切 所 想 的 都 以 為 沒 有 神 。"}, {"number": 91, "chapter": 10, "verse": 5, "question": "凡 他 所 做 的 ， 時 常 穩 固 ； 你 的 審 判 超 過 他 的 眼 界 。", "answer": "至 於 他 一 切 的 敵 人 ， 他 都 向 他 們 噴 氣 。"}, {"number": 92, "chapter": 10, "verse": 8, "question": "他 在 村 莊 埋 伏 等 候 ； 他 在 隱 密 處 殺 害 無 辜 的 人 。", "answer": "他 的 眼 睛 窺 探 無 倚 無 靠 的 人 ；"}, {"number": 93, "chapter": 10, "verse": 9, "question": "他 埋 伏 在 暗 地 ， 如 獅 子 蹲 在 洞 中 。", "answer": "他 埋 伏 ， 要 擄 去 困 苦 人 ； 他 拉 網 ， 就 把 困 苦 人 擄 去 。"}, {"number": 94, "chapter": 10, "verse": 12, "question": "耶 和 華 啊 ， 求 你 起 來 ！", "answer": "神 啊 ， 求 你 舉 手 ， 不 要 忘 記 困 苦 人 ！"}, {"number": 95, "chapter": 10, "verse": 13, "question": "惡 人 為 何 輕 慢 神 ", "answer": "心 裡 說 ： 你 必 不 追 究 ？"}, {"number": 96, "chapter": 10, "verse": 14, "question": "其 實 你 已 經 觀 看 ； 因 為 奸 惡 毒 害 ， 你 都 看 見 了 ， 為 要 以 手 施 行 報 應 。", "answer": "無 倚 無 靠 的 人 把 自 己 交 託 你 ； 你 向 來 是 幫 助 孤 兒 的 。"}, {"number": 97, "chapter": 10, "verse": 15, "question": "願 你 打 斷 惡 人 的 膀 臂 ； ", "answer": "至 於 壞 人 ， 願 你 追 究 他 的 惡 ， 直 到 淨 盡 。"}, {"number": 98, "chapter": 10, "verse": 16, "question": "耶 和 華 永 永 遠 遠 為 王 ； ", "answer": "外 邦 人 從 他 的 地 已 經 滅 絕 了 。"}, {"number": 99, "chapter": 10, "verse": 17, "question": "耶 和 華 啊 ， 謙 卑 人 的 心 願 ， 你 早 已 知 道 （ 原 文 是 聽 見 ） 。", "answer": "你 必 預 備 他 們 的 心 ， 也 必 側 耳 聽 他 們 的 祈 求 ，"}, {"number": 100, "chapter": 10, "verse": 18, "question": "為 要 給 孤 兒 和 受 欺 壓 的 人 伸 冤 ，", "answer": "使 強 橫 的 人 不 再 威 嚇 他 們 。"}]}